7.1刺傷警員｜7人涉協助罪犯 警拘疑犯女友、父親及民航處主任

七一遊行，一名24歲姓黃男子以利器刺傷防暴警員，他潛逃時於航班上被捕。事發後，警方再拘捕5男2女（24歲至71歲），他們涉嫌「協助罪犯」被捕。據了解，包括疑犯的女朋友及父親。警方指，被捕的7男女曾協助黃購買機票、提供交通工具前往機場等。行動中警方檢獲多部手提電話、頭盔、八達通及豬咀等物品。警方指案件仍在調查中，不排除有更多人被捕。

商業罪案調查科(訛騙)高級警司游健雄表示，7月1日襲警案發生後，警方於機場拘捕涉案的24歲姓黃男疑犯，他被控一項「意圖傷人」已於東區裁判法院提堂。警方再進行深入調查，昨日（9日）再拘捕5男2女，罪名為「協助罪犯」，他們主要在各自寓所被捕。

游健雄指出，該7名被捕男女涉嫌協助24歲男疑犯進往機場，包括幫助購買機票、提供交通工具前往機場，並提供資訊以逃避警方追捕。另外警方發現被捕人士曾協助疑犯，購入一張回程機票，目的地為台灣。事發當日，24歲的黃男曾經回家，他疑取去個人物品後，乘私家車前往機場潛逃。

警方強調，根據香港法例第221章「刑事訴訟程序條例」第 90 條，「協助罪犯」是嚴重罪行，一經定罪最高可判處10年監禁，市民切勿以身試法。

女友協助執拾行李 父親轉交護照
據了解，被捕7人包括疑犯的女友及父親。黃男的24歲姓張女友，任職渠務署見習工程師，當日曾替疑犯執拾行李及陪同前往機場，並替他購買一張由英國經香港轉機往台灣的回程機票；71歲姓黃父親，涉嫌將兒子的護照交給一對分別34歲姓葉及32歲姓楊的夫婦，兩人再轉交護照給黃男；39歲姓潘男子，負責接送黃男及女友前往機場，消息指為示威衝突中的「家長車」；另外，與黃男為朋友的一對31歲的孖生兄弟，涉向黃通風報信，提供消息協助黃男離開。其中一人任職民航處三級航空交通管制主任，另一人則任職語言治療師。

民航處發言人表示，不評論事件，強調非常重視員工的品格和操守，若發現員工違法或違規的情況，必會按既定機制嚴肅處理。渠務署發言人亦指，不會就事件作評論，強調非常重視員工的品格和操守。政府有既定機制處理公務員的紀律事宜，並會根據既定程序採取適當行動。

7.1警員遇襲受傷 24歲施襲男被捕
事發在今年7月1日下午約4時，警方在銅鑼灣高士威道近興發街進行拘捕行動，1名警員嘗試制服1名疑犯期間，遇到其強烈掙扎及反抗。該名警員被多名暴徒以手、利器及雨傘等襲擊。該名警員左上臂受傷，清醒被送往律敦治醫院，其後轉往東區醫院治理。

警方商業罪案調查科人員接手調查案件，經深入調查後，於7月2日凌晨時分，於機場內拘捕1名24歲姓黃本地男子，其後男疑犯涉「意圖傷人」罪被捕，警方控告疑犯一條「意圖造成身體嚴重傷害而傷人」罪，案件已於東區法院提堂。

連坐法

又未撚審未撚判
點協助罪犯？

誅九族

全部都知識份子

咪係
人地分分鐘有急事離境
call 架van接送
又亂咁話人有份

popo啲口供信一成都俾多左

高調9拉人
低調放人

721咁多片，拉左白衣暴徒未呀警畜

全部和理非野影乜9啊

咁航空公司算唔算協助罪犯？

dllm 咁高效，香港警方世界級，宇宙最高

但更顯721嘅黑暗

告鳩埋連登吖，當日大把人教唆佢走

應該最後會用國安法告啲7個手足

咁佢搭巴士走, 就拉9個巴士司機? 咩logic

警察捉人唔撚洗證據

721拉左人未

香港正常人有家庭有朋友
去旅行叫屋企人幫手執嘢, 買飛好正常
係黑警先至冇朋友覺得有問題

之前話手足老豆督灰d連登仔炒哂車

diu cls

嗰日個個街口都係狗，好難blackbloc
起碼blackbloc要全部人一齊，嗰日有出嚟行就知，好多街坊裝

不過傷士氣係真

其實識佢已經係犯罪

成個故仔經過咁詳細

屌 真，講乜撚野話唔夠料 etc
721 大撚把人起哂底喇屌

成日都係咁 食塞米
嫌疑犯 咋而家 點L樣協助罪犯
又誘導式砌生豬肉 徐步高案

冇法治實入到

推 直到最後的勝利

唉
咁多高學歷專業人士

全香港人都有罪 唔洗判 唔洗拉 我屌你老母

無炒,你唔比佢條女個老豆都係姓黃?

酷刑

屌佢老味 選擇性執法

拉自己人

你係咪傻架

佢地唔係冇del 信息呀嘛...

痴L線 未定罪就已經當係罪犯 唔比拉錯人？
再加埋其他哥啲真係九唔搭八大纜都扯唔埋都算協助罪犯
呢單嘢如果成立根本間接再加多個proof法治已死嘅彈藥比外國

執業OT
政府CEG
民航處ATCO

呢啲政府工全部做幾年都年薪隨時過百萬
明顯鳩拉就可以俾政府攞正牌炒人 去到外國呢啲人材大把人爭住要 喺香港先會咁撚折墮日日俾政府糟質

我第一下睇到啲職業都係咁唸

作故咁撚樣
盲既都知鳩拉喇

屌

拉哂721啲白衣人未？？

呢單好明顯係爆咗刺客電話，攞通訊紀錄之後再靠CCTV睇機場出入紀錄mark人拉

買機票
比護照
坐私家車
送機

我冇嘢講

眼淚心裏流
唉
上面班人仲話鳩拉
Ok當你鳩拉
但成個法律過程係可以勁折磨人
又要錢打官司

721 屌你老母

唔怪手足但講左好多次
要del野
唉

老實講走得咁急，邊有咁得閒諗埋洗電話 (講緊全部電話洗 + 4K片replace)

差佬有既hackerware可以retrieve deleted message，就咁禁deleted chat只係拖延時間

和理非有代價

呢單野上到法庭就唔係完全冇得打既，不過黑警點拉人背後有個logic喺度

都一年啦，唔好停留喺咩「鳩拉」，佢地做野係好多時候打橫黎，不過亦好多時候係手足自己做既保護措施都唔足夠

人地當打仗咁打，記仇之餘都要裝備好自己

721
警黑勾結
罪證確鑿
知法犯法
解散警隊

唔使咁心急幫人認罪

其實事主離開香港, 犯0左咩法?

呢個講法其實有啲無謂

我喺度討論案情其實對佢點打係一啲影響都冇，佢上庭係咪Plead guilty係佢自己決定，我喺呢度9up都唔會係admissible evidence

拉又唔代表告得到
咁都坐得監嘅話咪現代版連坐囉
連坐得遲下連你媽生你出來都有罪

篤灰嗰條友死全家

班狗話係親友督灰
我覺得未必
而家咁少班次
好易摷
應該直接搵航空公司提供資料？

協助罪犯

又係你d停留撚

屌，個日睇報紙話辯護律講佢有買回程機票，唔係走佬，我仲信咗 原來回程機票係經香港去台灣律師真係當法官好似連登仔咁戇鳩，以為咁易呃到

你算啦，返去買支啦股票啦

當日屌撚佢家人嘅而家全部收晒皮

721????

而家係要連坐法
你幫人就同罪
話說抗爭基金有冇比錢幫佢哋打官司

要知道個人係犯左罪 而你去幫逃走 先係assist
巴士司機都唔知 關佢乜事？

作完故仔未?

其實不如睇下條法例先
佢地做嘅野的確係中左協助罪犯

爆左電語，睇到內容 聯絡人？

9告

咁詳細，似係老豆唔識我冇嘢講，爆咗資料出嚟
再Trace CCTV搵人

至於民航處職員對話，唔通又係爆開部機睇對話？
定係check義士嘅電話公司通話紀錄？

所以發生乜事都好，用鬼機鬼咭聯絡

又砌生豬肉

Push

//消息指為示威衝突中的「家長車」//

Mark 晒啲車牌但唔捉家長，方便trace手足

究竟係邊個報寸？

blackbloc意義係一百個去保護一個真正做野既手足，但而家恐怕難Ｄ做到呢種效果

要拉埋啦

得啦 有咩佢地會同個官講架喇

班狗而家咪假定哂呢7個人知囉

正確係 現代版 誅九族

上次apm割頸單野都冇告人
點解因為個學生有家底
個警察條頸勁大條疤痕都變condom

希望有能力嘅人盡快離開香港

還柙緊喎

佢老豆之前上新聞又話佢有返去執嘢
而家又話佢比本passport人
究竟佢嗰日有冇返去

理性啲諗 根本啲狗鳩up啦
我係屋企做啲乜 啲狗點會睇到仲講出黎

傷人17夠坐終身，蟈安話：「你哋自己搞掂啦，我幾億美金喺美國呀!」

其實每次咁講係為咗自己好過啲？
幻想所有人都冇事等自己如常生活都唔會有罪疚感？

狗隻無咩邏輯
我諗緊民航處主任點撚知
外國國家拉通輯犯正常第二日附近啲人先知啦

得啦
over my dead body啦
支那種

條友算唔算一個累全家呢？
咁撚大個人執行李買機票去機場都要人幫
自己衰好啦仲要累撚埋屋企人朋友

暴政必亡 清算終至

仲未夠？
繼續安慰自己生活如常冇問題，外國會自動幫手消滅支那
然後happy forever童話式結局

講句鳩拉會放人安慰自己生活如常唔使內疚

條假膠9up

唔係話朋友咩
應該係通知佢有咩飛機
同埋 機場狗 係邊到
應該有幫手睇cctv
其實當初 唔係聽呢到既人 立即走
第2日先買機票走 可能走到

點知佢係罪犯？
一黎蒙晒面二黎未必有睇新聞
仲有判都未判

啱呀
一年嚟拉咁多人都係即拉即放
個個都鳩拉，冇人犧牲啲咩
最多都係出嚟行路啲腳骨力啫

含家產

爆你手機咪咩都搵倒囉
真係爭果一步

首先扮用輕罪意圖傷人
拉哂然後再改罪？

香港人係咁
講就兇狠 鬥黃
現實就.....唔想講

狗要搵到證據，證明佢哋知
最驚係義士老豆唔識「我冇嘢講」，唔識搵律師
講晒不利內容出嚟
我估當日都有講
唔可以怪老豆，始終佢乜都唔識

仲信法庭
問咗猶太人同維吾爾人未

機場拉果個人唔夠證據告佢傷人。

拉晒身邊既人，睇下邊個指證佢就係傷人果個。

去旅行拎漏咗passport
太急

軍師講得啱

有可能

收皮啦戇鳩仔
死撚返去財經台搵錢繼續做隻被支那圈養成世嘅豬啦

狗隻唔使講邏輯
講權力
唔使講邏輯都可以打柒你叫展示權力，唔係叫冇邏輯

我就係信法庭會判佢地一齊坐監
拉左姐都未告 要真係告先加速到

希望只係高調拉人低調放

我都想知
一開始唔係話身形唔岩咩

最撚好笑佢老豆幫個仔拎護照都可以計埋入去
擺明鳩拉

屌你老母支那狗

鳩拉鳩告都傷士氣？
咁你d士氣應該都冇乜淨

佢地做既野喺冇狗比人砍既時候都做得
咁點解唔舉辦狗肉節

死黑警 連坐法黎

黑狗啲口供唔係要你信
係要個官信
你覺得啲好官而家唔信黑狗係誠實證人？
omdb

前設係佢係罪犯？

呢單嘢蛇咬都唔認

你又啱，我啲士氣真係冇乜淨

你講嘅狗肉節同半年前嘅麻包袋一樣

心好灰，或者要休息吓

係呀
一年嚟個個都鳩拉
一陣就放
唔放都有好官判晒冇罪

應該刺狗嗰個冇及時del先奶嘢...

拉錯人 用七個人做人質逼真身出黎交換，如果唔係累全家。
用刀篤隻狗告意圖傷人，連襲警都冇。觀塘刺客斷正就告謀殺。
狗夜晚上得門搜姐係有哂名啦，知道點會仲衝機場啊。
拉撚錯人啦傻尻

全部都係俾政權逼到上絕路

7.21唔見人

夾硬告落去

以法律機器懲處骨肉之情，
比希魔集中營和毛澤東文革更恐怖。
香港政權之邪惡，
世界前所未見。

其實機場人小係好易查到

火魔法淨化冒警廢老既手足係blackbloc典範

政府ceg過2年考埋牌已經70k一個月

以上係你想像咋？

佢老豆擺明咩事都唔知
睇之前佢老豆段訪問似藍屍

沒有申報法 不合法出境

真
痴線
香港真係荒誕絕倫
毅進仔國家

都要正下視聽嘅

傷人17終身 襲狗2年

D狗想散播白色恐怖

而家我哋就係撐義士，咁地球上撐佢嘅人都有以十億計，以你黨安法準則你拉晒所有人喇

捉哂身邊啲人
就可以迫佢認罪

律政司一向有幾多樣charge幾多樣

放心
坐硬

呢班全部都非富則貴

笑笑笑笑老母咩

帶bb裝度時換

你老母721查撚完未呀仆街

Cc台班撚屌唔係好鍾意屌尻公務員咩

做咩啞撚哂？

無人知道黃犯咗罪 咁仲算唔算協助罪犯？

唔識咪撚9UP啦，terminal係機管局睇，民航處邊有得睇CCTV

但竟然會經過咁多人，咁中間走流風聲都變得唔出奇

民航處主任 7萬一個月
言語治療師 又係6-7萬一個月
Gg

應該 我從來無話

隻藍C狗肯定估唔到自己冇左個仔
仲要自己坐埋監

仲信政府

72l 班暴徒拉咗未？

仆街黑警死全家 !

咩都唔閪知，佢想去散心，講完

如果唔知當事人有犯法都叫協助 ?
你班畜牲捉人都唔帶狗牌，何況佢地幫人點解要問原因

好快會

有咩證據證明做既野同犯案有關
唔通佢係機場買個M記又拉埋個收銀，on99
何況佢仲未定罪，即係所有人無罪假定

民航處主任都拉

依家香港就係咁荒謬
高學歷有學識嘅人就俾人拉俾人打
26個英文字母都未數得出嘅低學歷偽進黑警就擁有最高權力
真係痴撚線

荃灣北角全部暴徒唔拉

唔喺捉錯人
點會不停咁出消息 乜乜協助犯罪
黎誤導人地 果個疑犯就喺犯人
可能亂交人 要迫住砌到佢喺為止

比較好奇究竟邊方面出事？
真係好似樓上所講既有人無del message?
還是黑狗啲hacking software 已經進化睇返del既message?
我都諗過點樣再發生既話避免再被狗咬到
例如事發後一定要最快時間離開，最好一兩個鐘頭內既事？ 時間一長狗已經鎖定哂你年紀樣貌身材

其實外國夠曬彈藥
但佢地會做既都係比條路你走+制裁下
唔好諗住佢會出兵打支国

我估電話對話紀錄
收左咁多部

加速我會幫你眾籌

所以有知識有學歷有機會更加要走，香港依個地方根本無前途

仆街屌你老味睇到火都來

拉人唔駛講證據架，等一日知？
佢拉曬你身邊人再打撚到你明明唔係你做都自己認都仲得
This is China Hong Kong

判左罪果d先叫罪犯喎

黑狗講乜都得

之前連登仔屌佢老豆藍絲 篤灰撚
依家潛晒水啞撚晒

痴撚線, 都未上庭就開哂名年紀職業, 想點......???
變起底引藍絲公審??

判左？未判點知幫緊罪犯

唔合理

正常人有正職 冇犯罪俾人拉
黑社會冇正職 犯罪明顯冇事
THIS IS CHINA

老豆初初話不知情。

信狗講野一成，雙目失明。
任何行為都有大把理由，呢件事反映狗嘅所謂「合理懷疑」都係垃圾，一個唔該就煮人哋九族。

放負撚小學雞,單機啦

講現實叫放負

啱呀
明明世界咁美好

是旦一個嘅學術水平都屌打晒班偽進仔

講個 D 唔會做，做個 D 唔會講。

藍絲網一早起晒底啦，冇分别。

如果入唔到罪，所有人都冇事。

我明你講咩既巴打
不過狗做野講證據既 係咪難聽過粗口？
拉抗爭者既時候咪講證據 唔係講緊襲警/講粗口個啲case
遇到依啲大case佢地用盡最大人力物力千方百計都要鋤死你
遇到藍絲佢地咪用盡最少證據去做，選擇性去拉，務求唔洗坐
件事都發生左 劫獄依啲都係講既姐
反而係反思究竟有咩地方出錯、做少左
導致成個行動曝光
防止下次再出現咁既情況
令可能同樣遭遇既義士可以成功離開先係上策

佢人閪至少佢有良知呀
你做佢下屬好不滿咩？

依家未審未判 手足點解係"罪犯"
佢唔係罪犯 你又點協助罪犯
有條友話佢有急事去機場見屋企人
我好心車佢去 又係協肋罪犯?

根本就係班狗靠嚇

一定做緊野拎緊連登DB
走唔甩,時間問題

思想犯罪

仆佢個街

又唔係咁講既
啲supervisor/inspector/學徒/officer或者啲乜柒co/aco都可以叫佢地阿sir/madam既
未來之星wo 入得當然有料啦
當然我真係唔係政苦佬啦

DLLM亂鳩拉人無成本無後果

抵你做成世支那奴啦 講嘢咁撚黑心

不知所謂

百密一疏

手足頂住

最好傷到變朱振國

又曬左個account

連座法

支那五千年不變

協助罪犯前提係個個係罪犯

都未判就話人地係罪犯

你老母就死tim ar

呢啲野有啲計劃先做啦，
一時意氣用事累街坊，
又唔係插到啲咩大傷，
對手係軍政府要求係要高啲，
你當我馬後砲啦，
希望下一個唔好咁衝動

祝隻死黑警死全家

推

唔睇以為

大案

原來係連座法。

呢7個人點知事主做過乜野

人質

同事？你咪撚鳩噏

CLS

低級職員收皮啦

返左新工一星期每日OT幾個鐘辭唔辭職好？

起佢底應該又係被黑警搶咗acc

應該係被狗搶咗acc

生豬肉

push

原來國安法仲有抄家既條例

係咪啲狗自己鳩作
咁撚詳細

全部都讀好多書

暴徒網有曬料啦

仲有何君堯石敬泉

屌你老母，成班死黑警加垃圾政府全力打壓，大家要小心

拉撚曬個一百個

都未撚判 拉埋人地全家on9

其實呢3個專業要喺6,7年內過MPS34唔係乜嘢新奇事

警隊協助犯罪 知法犯法 理應解散

有講錯？唔通不停嗌鳩拉唔討論件事，手足就會出返嚟？定只係唔提自己會好過啲？

屌你都廢撚事
佢要鋤你 根本唔使一個合理既原因

又係空acc

nmsl你知道嗎

諗起台灣228清共個陣「被消失」個班醫生、律師、學者、社會賢達

警甴偷完人ac仲喺度鳩噏

死黑警去死啦

亂捉人之連座法

應該比狗跟番d chat record追蹤番

咁唔撚洗拉人啦 就係有懷疑先要拉